\documentclass[11pt,halfparskip]{scrartcl}

\usepackage[a4paper,left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,
bottom=3cm,bindingoffset=5mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[]{listings}
\lstset{literate={Ü}{{\"U}}1}
\usepackage{amssymb, amsmath, graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{url}
\usepackage{underscore}
\usepackage[
	colorlinks=true,
	urlcolor=blue,
	linkcolor = black
]{hyperref}
\title{}
\date{}
\usepackage[headsepline]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\cfoot{\pagemark}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{logo.png}\par\vspace{1cm}
	{\scshape Fakultät für Mathematik und Informatik  \par}
	\vspace{5cm}
	 \hrule\par\rule[-0.65em]{0pt}{2em}
    {\Huge Entwurfsbeschreibung}
    \hrule\par\rule{0pt}{1.35em}
	\vspace{0.5cm}
	{\scshape Gruppe dm18a\par}
	\vspace{3cm}


	\begin{tabular}{cp{7.5cm}}

		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Mitglieder:} & Felix Cäsar Madorskiy\newline
		Victor Jüttner\newline
		Katharina Waxweiler \newline
		Till Mahlburg\newline
		Magnus Winkler\newline
		Tom Winter\newline
		Julia Sobol \\
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Betreuer:} & Dorian Merz\newline
		Martin Czygan \\

	\end{tabular}

	\vfill

\end{titlepage}
\ihead{dm18a, Tom Winter}
\ohead{18.Januar.2019}

\tableofcontents

\newpage

\section{Visionen und Ziele}
Semantische Netzwerke ermöglichen vernetzte Zusammenarbeit und intelligente Entscheidungsfindungen, die jenseits der Möglichkeiten des aktuellen Internets liegen. Durch die Verknüpfung von Webseiten und Datenbanken über eine Reihe semantischer Anwendungen können Computer effizient auf Anfragen von Benutzern reagieren – und so inhaltlich bessere Ergebnisse liefern. Suchmaschinen können so ihre Anzeigen ansprechender nach Relevanz sortieren, gegebenenfalls direkt auf gesuchte Frage antworten oder zusätzliche Informationen bieten. Wir erweitern die Suche nach Büchern aus der Universitätsbibliothek Leipzig (UB) um eine Geolokalisierung. Dem Nutzer wird auf einer Karte angezeigt, in welchem Bibliotheksstandort sich das gesuchte Werk befindet und ob es dort verfügbar ist. Weiter möchten wir für ausgewählte Standorte die Lokalisierung eines Buches innerhalb der Bibliothek ermöglichen, um so die Suche zu vereinfachen.

\section{Rahmenbedingungen und Produkteinsatz}
Die aktuelle Suche der UB liefert noch keine weiterführenden Informationen zu den Inhalten. Unsere Suchmaschine, die eine Ortung anbietet, richtet sich an diejenigen, die die jetzige Suche schon verwenden und insbesondere an User, die nicht ortskundig sind oder nicht alle Bibliotheksstandorte kennen. Mit der benutzerfreundlichen Webanwendung kann die Suche von jedem beliebigen Endgerät gestartet werden.

\section{Grundsätzliche Struktur- und Entwurfsprinzipien}
Das Projekt ist in Python 3.5 auf Basis von Django geschrieben, welches ein quelloffenes Webframework ist, es gilt die grundsätzliche Verzeichnisstruktur in den Anwendungen, die wichtigsten Dateien sind:

\begin{description}
\item[views.py] Methoden die Web requests annehmen und eine Web response zurückgeben z. B. den HTML Inhalt einer Webseite
\item[urls.py]  enthält alle Pfade zu den korrekten Views oder Websites
\item[helpers.py]  Alle Hilfsmethoden die Unterstützung bieten
\end{description}

Templates werden generischen aus base_generic.html erstellt, Anpassungen werden mit der Form \{\% block title \%\} bezeichnet um z. B. einen eigenen Titel zu bestimmen. Variablen  werden als \{\{ var \}\} angegeben. Entsprechende Dateien befinden sich jeweils unter /templates.\\

Die aktiven Dateien des Projektes sind unter /semantic_lib_services. Weitere Informationen zu Django gibt es auf \href{https://docs.djangoproject.com/en/2.1/}{docs.djangoproject.com}.

\section{Struktur- und Entwurfsprinzipien einzelner Pakete}
Die relevanten Apps heißen \textit{\dq search\dq} und \textit{\dq title\dq}. In \textit{search} befinden sich die Dateien zur Verarbeitung von und Antwort auf Anfragen spezifisch zur Suche nach Werken. In \textit{title} sind analog die Dateien spezifisch zur Anzeige eines einzelnen Titels zu finden. Dateien die nicht in dieses Schema passen sowie die Basis-Dateien des Projektes befinden sich im Ordner \dq semantic_lib_services\dq. Außerdem existiert das Modul \textit{\dq mock_api\dq} um unittests auch für Funktionen die auf externen Diensten beruhen ausführen zu können ohne von deren Verfügbarkeit abhängig zu sein. Dabei werden Antworten auf bestimmte Anfragen emuliert um realistische Tests zu ermöglichen.

\section{Datenmodell}
Da nur Daten von externen Diensten verarbeitet werden existiert im Projekt kein relevantes Modell zur längerfristigen Speicherung von Daten. Sämtliche temporär gespeicherten Daten werden im verlauf der Programmausführung in utnerschiedlichen Formaten gespeichert. Diese sind inline dokumentiert. Die einzige nicht-triviale Datenabfrage von einem externen Dienst ist ebenfalls inline dokmentiert.

\section{Codedokumentation}
Sämtlicher Python-Quellcode, der nicht automatisch von Django generiert wurde, ist in den Dateien dokumentiert. Dabei folgen wir dem Standard, der vom Tool 'pydoc' vorgegeben wird. Darüber hinaus stellen wir von den relevanten Dateien die aus der Dokumentation automatisch generierten HTML-Übersichten bereit. Berücksichtigt werden dabei nur die views.py-Dateien sowie die helpers.py, da sich hier der von uns entwickelte Code befindet.

\section{Glossar}

\begin{description}

\item [Django:]
Ist ein in Python geschriebenes, quelloffenes Webframework, das einem Model-View-Presenter-Schema folgt.

\item [Feature:] Eine Funktion einer Software.

\item [HTML:]
Die Hypertext Markup Language ist eine textbasierte Auszeichnungssprache zur Strukturierung elektronischer Dokumente wie Texte mit Hyperlinks, Bildern und anderen Inhalten.

\item [pydoc:]
Ist das standard Dokumentationsmodul der Programmiersprache Python.

\item [Python:]
Ist eine universelle, üblicherweise interpretierte höhere Programmiersprache.

\item [Semantische Verknüpfung:]
Eine Methode Beziehungen zwischen Objekten zu beschreiben.




\end{description}

\end{document}
